# Fonctionnalité 1 :Installation de dejavu

Pour cette partie, vous allez être volontairement non guidé car il suffit de suivre la documentation de la bibliothèque pour l'installation [ici](https://pypi.org/project/PyDejavu/) et [ici](https://github.com/tuxdna/dejavu/blob/master/INSTALLATION.md).


Un point important est que cette bibliothèque a été écrit en python 2 et il n'y a pas eu de mise à jour depuis. Une manière de contourner ce problème est de faire en sorte que votre projet soit en python 2 mais dans la mesure où on fait de plus en plus de python3, c'est un peu dommage.

Vous allez donc, pour cette première étape :

 - Cloner le dépot git de DejaVu en local
 - Essayer de transformer le code de python 2 à python 3. 
 - Pour cela, vous pouvez regarder des utilitaires pour le faire automatiquement ou dans un esprit open source regarder si d'autres se sont déjà posé la question comme par exemple [ici](https://github.com/worldveil/dejavu/pull/122).


Votre objectif ici est de permettre à la bibliothèque de fonctionner.

Vous avez aussi un autre projet [ici](https://github.com/itspoma/audio-fingerprint-identifying-python) mais qui souffre du même problème.s

Une fois cet objectif atteint, nous pourrons l'utiliser dans la [**Fonctionnalité 2** : Reconnaissance de fichiers audio sur disque.](./S1_dejavuuse.md)




